自從讀大學之後就發現 原來窮人真係唔多 係得我一個on99以為大家都生活係水深火熱

原來得我一個食嘢會睇價錢
原來得我一個冇自己一間房要翻學校溫書
原來有工人係好正常 就算冇以前細個都一定有
原來50 60蚊一個下午茶甜品加杯嘢係好抵
原來佢地口中嘅自己好窮係冇得一年換一部iPhone
原來得我咁孤陋寡聞冇出過國
原來得我一個會care應該點樣離開香港
原來人地可以留係香港繼續做皇帝或者輕鬆用錢就離開到

準備好未180 fg50k嘅連登仔
快d入黎恥笑我呢d放假用時間去翻工而唔選擇享受生活 身體發臭同時腦袋充滿貧窮色彩思想嘅次貨loser

怨撚完你咪又係窮

又唔係得你一個。

我就係要呢d
你越強調我擺脫唔到窮我越覺得開心

快d用力屌我

打劫佢哋咪得囉

冇錢點交學費

d窮酸臭毒味

未行到去人地已經退避三舍啦

同學，你未必會賺到錢，所以不如好好享受現今有嘅知識。

要求政府行種姓制度

淨化港人血統

中學已經知啦on9

樓主都幾肉酸，係咪要共產先開心啲？

我唔好彩
中學都係同d酸臭loser 一齊讀書
Ching覺悟得早 都唔知應唔應該恭喜你

返賺職囉，一個月兩三萬唔難。

下 你有冇搞錯d咩

我支持行種姓制度係保障緊你地d非loser 非low life wo
隔離post嘈生曬話咩醫院人多 醫護態度差
依家唔比d下流低端睇醫生咪解決曬問題
中產睇公院 有錢人去私家
我地就自然療法

我要共產就直接支持共產啦下嘛

係

有冇介紹

啱

輕鬆一個月兩三萬
一日最衰都係我地d廢青又唔做嘢又唔讀書
拖低曬個中位數

好多窮人喎
身邊個個同學都住公屋同劏房

咁垃圾？
我讀year one個陣 我老豆都買咗隻10 萬嘅錶比我

咁能窮？

冇嘅
人大咗就發覺呢個世界真係好多有錢人

180又關窮咩事

都冇人想恥笑你
咪撚咁自卑啦屌

大學同人講起點樣豪華攪birthday party，佢哋話坐遊艇出海係低級

你明唔明
我冇話你地想 不過我想你地笑

我第一個comment 已經講
你地越笑 我就越開心
我需要你地笑

呢句真
我都係入U先知原來有啲人讀大學冇零用錢
十幾年前讀HKU時我屌我Daddy話佢一個月比得一萬蚊我鬼夠洗
點知有個同學同我講佢要part time打工
痴撚線

放心我同你一樣

以住屋分
窮人起碼九成
住一千萬以上樓得一成人
真有錢有cash嘅全港幾%唔知有冇
樓主唔好派膠啦好唔好
睇電視劇太多個個都係公司股東拎D資金去炒樓呀?
真係堅離地啦

窮撚都係公屋仔
私樓仔老豆老母都有D實力

利申, 以前公屋仔.

街霸

比上不足 比下有餘，做人知足常樂

又唔好咁諗，出嚟做嘢呀好撚多人開始唔睇價錢買嘢食嘢，窮又有有錢又有，自己慢慢搵啱自己嘅習慣啦

做咩咁激動姐
乜你都好窮咩？

定係你係有錢個批 連窮人派膠嘅權利都想剝奪埋

btw
我似派膠咩 好認真架我

邊仲有得去比下

Ching真幽默

三大？

屌你M男

係窮又入到大學嘅唔多

死垃圾

愈窮愈易比錢 Full subsidy

讀緊書仲要打工
聽落個感覺好廢, 好loser

以為第三世界先會發生

有窮撚同學真係好煩
食咩玩咩要就住budget唔會想同佢地做fd

咁祝你叫雞都冇錢一世打飛機。

發窮惡

講得好
就係要比人當垃圾

到大學先知，中學讀屋邨學校？

其實比你接觸到，都係有錢嗰堆。
冇錢既，會扮有錢埋堆(你唔知佢冇錢)。
真係冇錢既，去曬返parttime，你唔會接觸到。

離地到
有叫雞錢都諗左食飯交通先啦

返工做奴隸畜生都要搭車架
十里山路不換肩你估人人得架

好心啲窮撚就識趣自動摺埋啦
又要學人埋推

阻住人哋搞活動, 但唔好意思屌鳩佢
唔係好想同佢哋太多瓜葛, 有失身份

你上zoom 就知
好多間房好細公屋嚟
或者係條街到zoom
等等

你如果話餐餐豪
買衫靚
換iphone
的確好多人做到
不過大部分轉個頭住公屋 唐樓 劏房之嘛

真有百萬千萬cash 嘅全港幾%唔知有冇

是
惡到要支持種姓

d死窮撚唔死都冇用

成班都係死窮撚
成班都係死窮撚
成班都係死窮撚
屌你行撚開屌你行撚開
屌你行撚開屌你行撚開
成班都係死窮撚

樓主xgu?

屌

個d假窮撚黎
真窮撚如我根本唔會想埋堆

埋到一日 你銀包都挨唔過第二日啦

小學己經知啦

10萬都拎出嚟講
10萬蚊買套音響都被人笑啦
何況係錶

哈哈哈死窮撚
咁樣樓主係咪就好開心

真 身邊完全冇fd返parttime

香港好多人都係咁

略嫌敷衍 但有心 值得鼓勵

呢個post好撚大怨氣

同學全部住半山 我又覺得無野

錯啦 基本上係屋企有錢有資源先入到U

然而2020收入中位數都係得個兩皮
係咪大家都靠父幹

戇鳩仔, 仲走去分
得鳩閒理你哋咩

你真係又窮又蠢

總之要計住計住嘅就係窮閪啦

大家咁話

新移民後代？

毒科？

冇得年年換iphone就係民不聊生

10萬蚊 真係唔怕連登仔笑

仲有埋生活費反而相對無咁窮個啲最慘

中下嗰班

老實講，讀專科理工科已經忙到仆街
好想知啲打工友點樣返part time返得咁勁

咁敗家
出黎點打工呀冇經驗

靠fd靠source

我覺得係唔儲錢 當你搵幾多洗幾多 你都做到果d野

唔洗搵架...

思想正確

睇你邊間u[sosad

大學同學揸車返hall
係房用projector 打機
星期三星期六去拉頭馬
生日有bucket list叫daddy 買廿幾件名牌
sem break去澳洲揸飛機

每一間都係係

飛機都冇搭過？

生活逼人 有撚計咩

大學公屋比例只佔一成多啲 貧富懸殊大到

你宜家既經歷會變成你日後發達既養份 加油

→原來得我一個會care應該點樣離開香港

認真咩 個個都諗住走啦

住公屋唔代表窮

翻工囉屌

阿哥你真係陰公 我小學已經收幾億鑽石

認真 其實我個post好認真

唔好話care離開
直頭好多都唔care香港
不過我費事講 一陣又話我鬥黃又這又那

你知依家連食金拱門都有人護航架啦
黃色恐怖

佢話「入咗u之後」

Push

有冇去餐廳問人食淨嘅野要嚟食？

問得出呢句 都證明你係外行人

邊洗問架
人地走你直接坐低開餐啦

揀啱科就唔怕啦
最多咪捱多幾年

Kong u 有錢啦

思想唔窮咪得
你想繼續窮落去定係有改變

uncle公司intern

咁係因為大淘汰 又窮又無資源嘅公屋仔上唔到大學 得返d有工人又有父幹嘅輕輕鬆鬆上大學 唔排除有d窮嘅上到U打parttime 扮晒有錢咁埋人堆 食貴tea

咁你係慘既 我大學個陣扑野 打機 食好野

講真, 你又知人唔窮? 好多人身光頸靚, 屋企窮到閪咁 唔係叫樓主阿q d 咁過日子. 但唔駛自卑. 呢d 野唔係因為自己既失敗所造成.

讀得大學都唔撚算窮啦，你老豆老母叫你唔好讀做全職養家就知咩叫窮

窮人讀大學咩ulife都冇
想識下女仔都唔敢

其實啱
我一路都係咁諗

十億一百億連登仔都笑架啦
但真係有資格笑既有幾多個

樓主似假膠笑鳩啲同學仔
按比例香港既大學生主要黎自中產家庭

真係好窮果D仲有時間同錢同你讀大學?
何況數據就已經顯示 有錢家庭D仔女比較易入到U
話大學少窮人其實合理 但唔代表整個社會平均都係咁
#倖存者偏差

唔係講笑 我係你講嗰種人，但係係學校大把人有錢過我

窮人根本冇人權
只不過係社會嘅一粒可有可無嘅齒輪

認真請教
到底點解會覺得d濕鳩甜品咖啡店抵食

啟蒙下我呢個比貧窮所限制嘅腦袋

我自己一間房，人地自己一層

冇人權係啱

不過冇左我地呢班廢物
邊個渣托盤洗廁所 同你入倉搵衫啊
低端人口係必須架 不過唔洗對我地咁好

你up乜撚
我係想知點解你地咁鍾意食d 19 coffee shop wo

睇化啲，所有人到最後咪又係要死
你啲point全部都係物質既煩惱
其實你口中既有錢人雖然冇個啲煩惱
但佢地反而會有啲錢解決唔到既煩惱，冇同你講咋
如果你淨係識怨窮，到你有錢個陣你又會話空虛

真係
中學先知其實冇乜人住公屋

ching返咩兼職可唔可以介紹吓
我做咗幾年嘢都係得18k一個月

私補

私樓業主得三成
兩成租樓
三成公屋
兩成居屋

全港真有cash 嘅唔到幾%
一成人層樓住1000萬以上
買iphone餐餐豪就得
好多尤其大學生扮哂野post 上ig
真係幻想力豐富

循環嚟
資本主義令財富不平均，貧富懸殊d人就想共產
但係因為人性，共產做做下其實又係做返資本

其實共產喺理論上做出嚟係好，不過人類嘅劣根性一定搞到變咗攤屎

我最印象深刻既一位大學同學，佢身光頸靚，食飯都會睇價錢，但份人好落地，會陪同學去睇旺角。

個時years sem2同佢做groupmate仲未熟，做到夜10點幾佢車我地去食飯，請晒成group食，係架6人車我個時仲要唔識開車門

後來慢慢熟咗，知佢有6兄弟姐妹，個年暑假佢地家族旅行係有親戚做導遊，租一架旅遊巴去睇動物大遷徙

對上一次見係佢擺酒請飲，80圍

而家畢咗業5年左右，睇佢Ig已經生埋仔有車有樓

又係呢啲廢up 交換囉
我住自置私樓 比你住公屋做「有錢人」

想知喺米得我會申請政府學費資助

廢到

利申 從來冇同學同我講起過學費相關話題
對佢哋黎講呢個話題冇討論價值

同學 我同你家底應該一樣
努力享受大學生活
但係下下就住就住

首先你可以見識下人地嘅價值觀
第二有時應洗則洗，exchange 一定要去，借grant loan

唔夠錢就返pt, 一黎叫上進心，二黎學下理財，借足grant loan 錢喺你手，啲錢未用得著就做定期/買下股票，學多啲
用最少錢見識最多野
加油

Then??

問題係呢個世界窮人嘅數目係遠超過有錢人
即係話你唔做藍領都有大把窮人爭住做
所以可有可無就係咁解
結論: 窮人喺現今嘅社會係好撚絕望

窮有分好多種
你而家講錢果種啫
港豬一直都唔係錢銀窮
比外族智障思維入侵之後
變左智力貧窮唔係身家貧窮囉

街霸，賣電話上網plan.

一日三張單，一個月3萬起碼。

通常啲垃圾窮學生會freeride 人

Sor lo

SAME HERE
算出嚟做野先叫好返少少

30歲未搭過飛機，最遠去過嘅地方係長洲，好似識得樓主

真咩 相認啦快d

收皮啦你Asso仔入大學讀到嘅科識嘅人已經唔會係最有錢嗰堆

我話我窮都唔得

所以樓主係讀asso定讀u？

啱條毛
結果咪窮人係咁生去補早死條數
變到大陸鄉下地方咁
太多爛命犯罪率高到癲

十億一百億就無幾個 十萬蚊都晒既 笑得一定大把

其實多唔多人冇出過國
走轉台灣/秦國都唔係咁貴啫
你話食嘢睇價錢/冇工人/冇自己房呢啲就真係好正常

新一年發放正能量
起跑線係已經輸撚左幾十條街
但你入到大學可以有個機會令自己將來生活得好D

有幾多個連登仔既老豆送過10萬蚊既嘢比佢

10個唔知有無一個

知足常樂呀ching
呢個世界總有啲工係需要廢人做
都叫做對世界有貢獻嘅

咁你做左乜嘢去改善生活？

好記得 中學個陣
有次學校帶去參觀 個有關貧富既展覽 認識下貧窮問題咁

個導賞員係個20幾歲既哥哥仔
佢講左段說話震驚左我 我記到依家
「我地都知道牛肉係比較貴既食物，可能我地屋企都唔係餐餐可以食到牛肉」

我個陣諗左好耐，究竟係貧窮限制左佢想像 定我食得起牛肉其實已經好好

事隔多年，我諗應該係貧窮限制左佢想像

????

其實牛真係好貴下...

大家吹水咪咁識真
真有錢人真係基本唔會上連燈
佢地知有連燈 但app 都唔會裝

#117

冇讀過大學
但係出黎做野之後發覺大多數人都有個活動叫"家族/家庭旅行"
仲要老闆同上司都覺得D 人用呢個理由拎假係非常合理,冇辦法唔批

今年富人有本炒股已經贏一倍以上
而另一方面窮人仲有份工已經好好彩

25歲左右係有料既如無意外正路都兩皮幾一個月，其實依個數根本已經食好住好起碼唔洗左計又計，拎少少錢出黎食餐勁既已經發洩左好多壓力。另一半都一樣的話根本辦出黎住都頂得住租金。窮撚壓力大俾人壓迫er都唔敢er，又無錢無地方發洩，咁撚窮都唔好指望另一半搵到錢，物以類聚。

真 好彩year1 冇問過人

家底再差啲可以點
你當冇屋企人 自己住

Jm9

本身入大學就係有錢／中產為主
窮人入大學本身已經係唔容易

樓豬m底

我識有錢人係申請政府學費資助

香港不嬲都好兩極

有時諗下如果一夜暴富 d錢 都唔知點洗

你努力d就得嫁喇！

有一個奴隸主，圈養住一班有100人的奴隸，奴隸們都做到好飢餓口渴，怨聲載道想一齊打柒個奴隸主，但奴隸主在前面放了一個一人正常餐，另外有99個細細粒又硬又發霉嘅饅頭，說：“你地搬得最多石頭果個咪有呢個一人正常餐食囉，只要你地努力d就食到個餐，唔努力果d咪食d又細粒又硬又發霉的饅頭囉”

奴隸們諗：“係喎，明明前面有一個一人正常餐，只要我肯付出極大的努力，搬得最多石頭，咪食到果個餐囉，呢個只係我肯唔肯去努力的問題姐，責任在我，我唔可以埋怨主人的，唔可以怨天尤人的！！”

至於去到普通家庭食唔起咩

我問過d 朋友 就算住公屋都好
都無試過細個食唔起牛肉

如果你今朝有酒今朝醉 的確2xk 夠揮霍

但假如你仲要儲蓄/投資 其實就談不上食好住好

你敢講就算去到50k，100k都係談不上好食好住㗎啦收入越高，慾望越大。

雖然你冇講錯 不過我想認真覆下

其實係我想幫好似我咁嘅窮人擺脫幻想
唔好以為自己可以脫貧
脫到貧係新聞 係故事
但新聞同故事本身就係不平凡

如果你自問係普通人 又窮
咁就麻煩認命 唔好ff

資本主義就係有資本嘅人能夠用資本得到更多
窮人脫貧呢件事本來就係對資本主義嘅衝擊
係資本主義下 唔應該有窮人可以脫貧
因為窮人永遠地只能夠出賣時間同勞力

就算努力讀醫療科
死草爛草個首期然後供個二三十年 恭喜你咁就大半世
不過好抱歉 人地中產冇呢個問題 有錢人更加唔洗講
窮人就算讀神科
最後都會發現自己嘅終點其實係人地嘅起點黎
窮人讀大學比例本身就少 更莫論話咩神科

呢個本身就係一個無形嘅種姓制度 隔代貧窮一直存在 並且不見任何改善嘅跡象
差在我地d窮撚會同你爭夾心階層 乃至中產嘅資源

呢個社會放棄窮人 百利無一害

個個一畢業就送層樓啦 十萬蚊

50k 100k 個種 「食好住好」係相對性

但2xk 係要儲蓄/投資既前題下 無辦法食好住好 我相信係客觀既

咩相對性，嗱，有錢又話要供樓啦，d錢又唔敢用啦，投資玩股票，槓桿，d錢又唔敢郁反而20k附近既人，唔上唔落，講投資資金又太少，供樓就唔洗講啦。侷限之下其實反而好洗左

一陣d搵50 100k嘅人黎同你講咩13k嘅都未餓死 要心靈富足個d廢話真係0討論價值

講呢d之前應該要利申埋自己搵幾多

雖然窮撚注定挨一世做奴隸
但做人做狗自己決定

你可以去ifc重刷
亦可以去做3萬狗入建制
亦可以平淡挨世界配合玩大富翁依隻game
叻仔就做下醫生配合玩大富翁

自己人生令自己開心就得
好彩做到醫生，自己個仔開局咪好啲

明明正常fg 都50k

申：15k

利申 overall 高過50k 唔夠100k

樓主講野有共鳴
同人傾偈時發覺得自己係公屋窮撚世界細眼界窄時個感覺係好想自己冇出過世
但出左黎又冇得糟蹋條命 唯有縮埋一二邊避免出黎獻醜
機會不是屬於我的

識諗就好啦

我地係低端人口黎 盡量出少d街
有損市容又冇消費力

牛扒好貴
合成牛肉好平
$20一磅

認真答你
讀到大學的8成以上佢老豆老母都係大學底
咁佢老豆老母大學底生得佢咁大自然唔會點窮
幸存者偏差

人比人比死人
知足常樂啦

原來窮人讀到上大學

睇咩醫生啦

大部分情況下
完全唔同意做醫生=開局好D
最多俾你有層樓
俾夠兩層你2000萬做全港頭幾%人好不

你個仔都係要番工同普通人無分別
住舒服D咁解
連登仔幻想力太豐富

大部分情況下
有錢人肯借錢俾你做生意先叫有少少用

日日講埋D不切實際野
入息中位數都好
夠生存已經得

我仲記得十幾年前喺xgu讀

最窮已經係我，難聽講屋企有家族生意幾搵得

點知同學日日司機接載

我懂你
冇一對出街鞋貴過400蚊
依家呢對記憶中係200有找

著衫自卑呢part已經過左
思想上一早就由底到面接受左呢樣嘢

以前讀xgu真係未識過人做pt
定有做都唔會講

唔少都一樣住公屋wo
有錢果班自己圍埋一齊 窮有窮果班圍埋一齊
幾開心

下，呢d野好普通咋喎，我仲覺得好煩，細個工人姐姐成日煮d辣飯辣雞唔岩我口味。

我部三叔都用左三年啦

全港頭幾%人 仲唔算「開局好d」？

Exact7ly

我唔會欣賞嗰啲富二代完全唔會努力ge人, 因為佢地而家可以enjoy life係基於佢地上代或者上上代ge成就

我係由幾個月前先作出一啲實際ge行動去改變自己, 我星期一至五9-6返工, 放工之後大部份時間都用黎學野, 間唔中都會抖下, 我亦都知道就算付出左咁多努力都未必可以擺脫而家ge環境, 但我自己知道我而家唔做, 將來一定會後悔

利伸: 窮撚, 純粹有感而發

總撚之窮人生仔正仆街啦
樓主努力返工學下少少投資 識多啲人
大家加油

欣賞你有咁嘅毅力

好可惜 富二代唔需要你欣賞
而佢地都唔需要擺脫依家嘅環境
呢個環境係佢哋上一代創造出黎
對有錢人而言係完美嘅溫床

無你地呢啲窮人
啲有錢人又點享受佢地嘅生活
所以要留個幻想比你地
你地先會努力啲建設屬於有錢人嘅社會
種姓制度你睇番美麗新世界啦
越有制度去行社會只會越差

我係話你做醫生，你個仔開局好啲
你個仔讀大學可以唔洗好似個窮老豆咁下下就住

吊你老母放負撚

題外話 想知你學咩?

頂，無人想恥笑窮人？笑死
定你意思係恥笑都廢事，因為根本無放在眼內？

呢樣真係深深感受到

其實呢種幻想咪索麻lo

要打破呢個循環 只有窮撚認命 唔再吸毒 唔再無限為彼岸付出

至於制度帶來嘅破壞
呢d其實從來對覺醒嘅窮人都冇傷害

咁講啦
呢個世界最值得欣賞既人
係你努力過後，打拼返黎既人
因為你「本身」係應該無呢啲野

所以有錢人既仔女，佢地有好多物質，唔代表佢地值得欣賞，因為佢地起點本身高，佢「本身」就有

好好地打拼出自己條路

利申：過來人

人地就享受生活 自己就努力生存

好好玩呢個遊戲算 反正依家呢個世代大把娛樂
過住娛樂至上心態其實都唔錯 同人地差距唔至十年
係人地幾代嘅努力+心血+運氣

中學D FD 嘅18歲生日禮物係一個千幾萬嘅單位

邊撚度part time有兩三萬呀
Grad咗幾年都未必有啦

做雞囉，一個月十萬唔難。

乜原來世界上只有錢

香港超過5成人住私樓
假設中間得三分一係有錢嘅都有 15%人其實唔少

可以做朋友

仲要入得三大應該都係個15%裡面70%左右

關你撚事咩
咪撚怨啦柒頭，都咁撚大個，努力啲搵錢畀個好啲環境下一代好過啦

覺得窮人多唔多哩啲真係睇生活圈子, 返咩工,
好似我咁返工接觸到部份同事人工比較低,
佢地可能食飯都要慳, 好多洗費都計住計住,
平時聚會可能貴少少就搞唔掂,
我買件T裇2千, 佢地會覺得CLS,
所以哩個世界窮啲嘅人都唔少, 睇你接觸開咩人

There is no nobility in poverty

下一代

你咁想害自己d骨肉咩
咪撚生啦求下你

大把錢另計

又唔係得你一個
大把人都係咁，on9
幫得屋企人手咪幫lo(放工做家務，每個月畀家用)，唔去旅行唔買衫日日食煮家飯推哂啲frd，駛少d驚死咩

仲有幾多窮撚係讀唔到大學
中學一grad就即刻打份牛工
你都好啲仲有4年匿入象牙塔
我呢啲廢柴就每日準時返工俾家用

本來我都唔係太關心啲同學屋企有無錢
但有時傾新年收到嘅利是金額即刻令我意識到真係唔同世界

咁你都唔簡單啦，無啲錢點讀到佢哋啲學校

所以覺得窮人多定有錢人多, 根本係睇圈子

仲有我都係咁

啱呀ching 開心又一日 唔開心又一日 埋怨完又改變唔到 不如將時間拎去進修改善下自己 吸引力法則 個人越正面先會吸引到好人叻人比機會你

樓主唔好咁頹啦

你哋成日講到就算讀咩科出嚟生活都係好窮好慘，
其實讀完你哋口中嘅神科（例如醫科）已經可以有絕對唔窮既生活，依家息低供樓其實亦相當輕鬆，
係唔係要做富豪先叫唔慘先唔叫窮？

香港窮人多
但有錢人更加多

只計1000萬樓以上就冇意思啦
自置物業65%
公屋得30%

睇咩U啫
HKU得18%學生住公屋

面對現實：香港大學為例，只有不足兩成學生住公屋 | LIHKG 討論區

唔得咪改變，改變唔到咪接受，做人唔好怨，怨完唔會有改變，不嬲冇公平、平等。

講埋你知，到你出社會，仲有一大堆唔公平，唔合理嘅事。點解？唔係因為你廢，因為你冇背景。

現實係咁，努力向上爬係你唯一可以做。冇聽過人比人，比死人咩。

利申，以前同你一樣仲係水深火熱中。

係咩反而入左U識啲人都好慳
佢地教識我好多嘢，例如正常午餐應該係50蚊內，買餸係可以講價之類。
不過有時落堂想去行下街食好少少就要約番中同

冇啦 放棄掙扎好耐
做鹹魚先係對抗資本主義最好武器

讀平民學校/科咪正

係咪讀D公屋中屋

大學都有窮人既
10%到

如果讀書唔洗俾家用
窮都可以去旅行同一年換一部iphone
parttime 都5千蚊個月啦 一個月洗兩千儲三千 有咩唔夠？

利申：過來人 公屋窮撚asso

咁所以我咪話今朝有酒今朝醉既情況下 20k 係幾好洗lo

我讀U個陣同你情況一模一樣

ching

住私樓大概佔比50-55% 唔計買左既公居屋
依50-55% 有1/3左右係租
姐係大概35%人係住係自己既私人物業單位
而當中係包括埋唐樓

你隻屯門仔又黎
咪話過居屋資助完都要幾百萬囉
唔係錢？

a a a，20k好食好住唔代表無得剩無儲蓄㗎好多人月儲少少for防範於未然

你數據有誤導成份
加埋居屋落去計 最多都係35%+15%=50%

同我住邊有關係咩？

On9仔

駁唔到？

55%又點撚樣呀？爭好遠？
我鍾意講60%關你撚事？
多5%會影響到你層供緊既屯門私樓？
成日走出黎爆閘做乜撚？
係咪肺炎搞到你冇晒升職加人工機會所以精神錯亂？

窮唔緊要 蠢最慘

50同65差5%咩？ 數學天才

我唔係d 肺炎會影響到份工既基層 可能你係

笑撚死人 紅字大大隻就當自己啱
d數字係9up 斷章取義得返黎

唔夠人講就狗吠

死返去屯門供樓啦大西北狗

唔夠人講就攻擊居住地區？
租客幫我供緊

咁又點 香港人每7個就有1個有100萬流動資金 香港一街都係有錢人係事實

之前答咗，去做sales.

有點口才有點膽色，我廿年前都已經三萬。

啊，怕辛苦，怕比人屌，怕比人笑，想做少接觸人的工但又考唔到公務員。 食屎啦屌你老母！

咁所以呢？ 唔知你up乜
我話佢既數據有誤渣wo

回覆你既：
千萬富翁人數51.1萬
資產中位數1700萬
25.55/750
姐係你有1700萬已經係最有錢個大約3%

有條友有1700萬 斷估你唔會叫佢「有錢人」掛？
但事實上已經百裏挑三

生死有命 富貴由天
開心一日 唔開心一日

你的確係新界仔喎

咁所以呢？
唔認為住新界有問題

呢個世界不嬲都係有錢人操控
佢地創造一啲美好嘅幻想出嚟比啲平民
嗱，你努力向上爬就可以改善生活
你努力讀書努力做野努力搵錢始終一日你都可以成為有錢人
然後無數平民就餓狗搶屎咁向上爬
執到一啲有錢人丟出嚟嘅殘渣就以為自己係有錢人嘅一份子
Sorry你只係真正有錢人眼中嘅一隻微不足道嘅棋子
平民永遠係平民，你一出世就已經注定咗你嘅命運
你再努力都只會係出眾少少嘅平民

中學完全唔知
你同一間學校既
身邊d人都差不多家境啦

你如果本身真係咁諗都叫好既

但你本身唔係咁諗又逼自己咁諗
只係逃避現實

有咁多咩
唔信

你一開始擁有啲咩，係天注定，呢個係命定
但你最終可以爭取到既，係自己打拼，扭轉命運

呢句既意思係扭轉命運既人先係最強
關注少啲人地，因為怨係得唔到任何野
呢句唔係逃避現實，而係正面現實既殘酷，再比自信心自己行落去
但你首先要接受同唔再怨世界有啲有錢人（因為係事實+你控制唔到）

樓主勸你真係唔好理人咁多野
好多野整定
努力讀書出嚟做野搵屬於自己既生活好過

讀U嗰陣身體出事要成日做手術
但因為冇錢keep住一至五返學返Pt，六日全日補習既生活
試過有幾次爆晒血同膿都頂硬上補埋兩日習先入院做手術
但事後發現自己咁樣做都係冇人咁多錢

就快畢業嗰陣屋企又出事，需要錢
身邊Grad咗之後個個話讀Master就讀Master
我剩係講咗句想讀Master都被屋企人話我唔生性
後來發現就算我點努力慳錢儲錢都冇人大洗完儲咁多錢
所以已經放棄再理人
過好自己生活就算

買私樓/租私樓/租劏房/租公屋,邊種人最少最窮……好明顯啦吓話……不過樓主放心，等你過多一排之後就會發現，你既唔係特別窮又唔係特別失敗，所以唔會有任何人覺得需要關心你，你亦未衰到有資格去比人關心，只係一個係唔係度都毫無所謂既一般人

係
最慘係佢地會將所有野歸咎你身上
會話你廢，話你唔努力

我都覺得自己廢同唔努力
但見到大把廢過我同懶過我既人都過得比我好
就知呢啲係整定

所以是鳩但啦，反正被人講完都唔會改變任何野
過好自己好過
春可以照叫，但野都要繼續做

我覺得唔夠10%

御理

我都係公屋出身
入左大學之後發覺身邊有錢人好多,自己真係好窮
一開始覺得哩個世界好唔公平,第一屆DSE做白老鼠捱生捱死入到哩科,點知身邊果啲全部GCEAL /外國回流輕輕鬆鬆入黎

我係大個睇鏗鏘集先知原來有人咁窮 一直以為我嘅生活係好正常 所以更加感謝自己好彩

學生有能力租劏房其實都唔平
你肯定係窮？

人人都show最好果面俾人，人地窮可能你都唔知

好心屯門仔唔好成日走出黎爆閘
俾心機供樓
黎緊屯門又多十幾萬人口
好好安排好你既agenda啦

HKU 18%
CU 30%

之前舊登有人貼過